<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="sample_content1">최근 기후 변화는 전 지구적으로 가속화되는 추세를 보이고 있다. 산업화 이후 배출된 온실가스는 대기 중에 누적되어 평균 기온을 지속적으로 상승시키고 있으며, 그 결과 극지방의 빙하가 빠른 속도로 해빙되고 있다. 이로 인해 해수면이 점차 높아지며, 연안 도시와 저지대 지역이 홍수 및 침수 위험에 노출되고 있다. 또한 이상기후 현상이 잦아져 가뭄과 홍수, 태풍 등 극단적 날씨 패턴이 빈발하는 실정이다. 국제 사회는 파리협정을 통해 지구 평균 온도 상승을 산업화 이전 대비 1.5도 이내로 제한하기 위한 노력을 기울이고 있으나, 각국의 이행 속도가 아직 미흡하다는 지적이 많다. 특히 재생에너지 전환과 탄소 중립 기술 개발, 산림 보전 등의 정책이 더욱 강화되어야 한다는 목소리가 크다. 향후 수십 년간의 대응 여부에 따라 인류의 생존과 지속 가능한 발전 가능성이 결정될 것으로 전망된다.
아울러 기후 변화의 직간접적 영향은 경제, 보건, 사회 전반에 광범위한 파급 효과를 초래한다. 농업 생산성 저하로 식량 안보가 위협받고, 전염병 확산 위험이 증가하며, 이주민 발생과 지역 간 분쟁 가능성이 높아진다. 이에 따라 각국 정부는 탄소 가격제 도입, 녹색 기후 기금 확충, 기후 회복력 강화를 위한 인프라 구축 등에 투자하고 있다. 민간 부문 역시 탄소 배출 감축 목표를 설정하고 친환경 공급망 구축, 저탄소 기술 상용화를 추진하며 적극 동참하고 있다.</string>
    <string name="sample_content2">4차 산업혁명은 인공지능(AI), 사물인터넷(IoT), 빅데이터, 클라우드 컴퓨팅 등 첨단 기술의 융합을 통해 새로운 산업 생태계를 형성하고 있다. 특히 AI 알고리즘의 학습 능력 향상과 컴퓨팅 파워의 급증은 음성 인식, 자연어 처리, 자율주행 등 다양한 분야에서 혁신을 주도하고 있다. 또한 5세대 이동통신(5G) 네트워크는 초저지연·초고속 통신 환경을 제공해 스마트 팩토리, 원격 의료, 스마트 시티 구축을 가능하게 한다. 이와 함께 블록체인 기술은 거래의 투명성과 보안성을 높여 금융, 물류, 에너지 분야에서 활용 처가 확대되고 있다. 하지만 개인정보 보호, 사이버 보안, 기술 윤리 등의 과제도 동반하면서 기술 발전 속도에 맞춘 제도적 정비가 요구된다. 정부와 기업은 데이터 윤리 기준 수립, 표준화 작업, 전문 인력 양성 프로그램을 통해 책임 있는 혁신 생태계 조성에 힘쓰고 있다. 이러한 노력은 국내외 스타트업 생태계에도 긍정적 영향을 미쳐, 새로운 비즈니스 모델과 서비스가 탄생하는 토양이 되고 있다.</string>
    <string name="sample_content3">글로벌 경제는 코로나19 팬데믹 이후 빠른 회복 국면에 접어들었으나, 공급망 병목 현상과 러시아-우크라이나 분쟁 등 복합적 리스크로 인해 변동성이 커지고 있다. 여기에 주요국의 긴축 정책으로 인한 금리 인상은 자본 흐름과 외환 시장에 영향을 미쳐 신흥국의 금융 불안정성을 가중시키고 있다. 소비자 물가는 에너지와 식료품 가격 급등의 여파로 높은 상승세를 이어가고 있어 실질 구매력이 위축되는 모습이다. 반면 디지털 전환과 친환경 산업 육성 분야에서는 투자가 활발하게 이루어져 새로운 성장 동력으로 주목받고 있다. 기업들은 ESG 경영을 강화하고 전통 제조업과 IT 기술의 융합을 통해 생산성을 높이는 전략을 모색 중이다. 전문가들은 향후 지속 가능한 성장을 위해 경기 순환적 변화를 감안한 통화·재정 정책의 유연한 운영과 구조적 개혁이 병행돼야 한다고 조언한다. 또한 소비자 심리지수와 기업 투자 동향을 면밀히 분석해 선제적으로 대응해야 한다는 지적이 나온다.</string>

    <string name="published_at">발행일 : %1$s</string>
    <string name="author">%1$s 기자</string>
    <string name="from">발간처 : %1$s</string>
    <string name="load_fail">기사를 표시할 수 없습니다.</string>
    <string name="bookmark_fail">저장이 실패하였습니다.</string>
    <string name="unbookmark_fail">삭제가 실패하였습니다.</string>
</resources>